{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da Maad ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust!"},{"text":"Ma tiirlen suure, sinise planeedi √ºmber."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kuum ning annan valgust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."},{"text":"√Ñra vaata otse minu poole; ma olen v√§ga s√§rav!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Ma olen ka seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Sa leiad oma kodu minu peal."},{"text":"Mul on mandrid nagu P√µhja-Ameerikas ja Euroopas."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  M√µned neist on saanud nime loomade j√§rgi, nagu karu."},{"text":"Sa n√§ed mind k√µige paremini selgel √∂√∂l, mis on linnatuledest eemal."},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid lugusid kujunditest, mida ma teen."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja kivine keha, mis tiirleb √ºmber p√§ikese. Vahel on mul saba.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja kivist."},{"text":"Ô∏è Satun n√§htavaks, kui j√µuan P√§ikesele l√§hemale."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Inimesed on saatnud roboteid mind uurima."},{"text":"Ô∏è Mul on P√§ikeses√ºsteemi suurim vulkaan."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on hiiglaslik punane laik."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Ô∏è Paljud kuud tiirlevad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga suur grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"√ñ√∂siti √ºles vaadates n√§ed sa osa minust!"},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen n√§htamatu."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin √§ra imeda k√µik, mis liiga l√§hedale j√µuab."},{"text":"Olen moodustatud massiivse t√§he surmast."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√§ljak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"T√§hed s√ºnnivad minu sees."},{"text":"Olen valmistatud vesinikust, heeliumist ja muudest ioniseeritud gaasidest."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom."},{"text":"Mind n√§hakse tihti tsirkuses."},{"text":"Saan kasutada oma nina voolikuna."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Nurrutan siis, kui olen √µnnelik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºhine maja lemmikloom."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen Maa k√µrgeim imetaja."},{"text":"Sa leiad mind Aafrikast."},{"text":"Armastan s√º√ºa akaatsia lehti."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en natuke hobuse moodi v√§lja."},{"text":"Minu triibud aitavad mul peituda k√µrges rohus."},{"text":"S√∂√∂n rohtu ja taimi."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Kroogin ja hopin ja meeldib tiikides ujuda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Alustan kullina."},{"text":"Mulle meeldib lutikaid s√º√ºa."},{"text":"Olen tihti roheline."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"S√∂√∂n liha."},{"text":"Olen suur kass."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Ma v√µin oma kesta sees peituda."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Lendan √∂√∂sel ja n√§en v√§ga h√§sti, isegi kui on pime. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma √ºtlen \"Hoo\"."},{"text":"Elan puudes."},{"text":"Mulle meeldib hiiri s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kotkas","isCorrect":false},{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":true},{"label":"Penguin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ehitan tammesid ja mul on suured hambad, mida puidu kallal n√§rida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§riline."},{"text":"Oma kodu ehitamiseks kasutan palke."},{"text":"Elan vees."}],"options":[{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Otter","isCorrect":false},{"label":"Siil","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Ma olen marupiaal, et humal ja kannab oma last kotis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan Austraalias."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Kannan oma joey'd endaga kaasas."}],"options":[{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Wombat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}